<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sobre on Prática de Dados</title>
    <link>/tags/sobre/</link>
    <description>Prática de Dados (Sobre)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    
      
        <managingEditor>danilo.scorzoni@gmail.com
          
            (Danilo Scorzoni Ré)
          
        </managingEditor>
      

      
    

    
    <lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
    <atom:link href="/tags/sobre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sobre o Prática de Dados</title>
      <link>/about/me/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>danilo.scorzoni@gmail.com (Danilo Scorzoni Ré)</author>
      <guid>/about/me/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/c/Pr%C3%A1ticadeDados&#34;&gt;Prática de Dados&lt;/a&gt; é um canal do YouTube com o objetivo de compartilhar conhecimento sobre análise de dados, de maneira geral, e com foco no software R. O canal começou como um projeto durante a pandemia da COVID-19 e conta com vídeos diversos publicados ao longo do tempo.&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;


    
    &lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/I7oMYGE5rsw?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;
      &gt;&lt;/iframe&gt;
    &lt;/div&gt;

&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;h2 id=&#34;sobre-o-autor&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#sobre-o-autor&#34;&gt;
        #
    &lt;/a&gt;
    Sobre o Autor
&lt;/div&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dsre.dev/danilo_coliseu.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Olá,&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Me chamo Danilo Scorzoni Ré e esse é o meu portfolio de projetos e site pessoal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqui você irá encontrar algumas informações sobre mim, minha experiência profissional, tecnologias que domino e alguns dos meus projetos.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;cientista-de-dados&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#cientista-de-dados&#34;&gt;
        ##
    &lt;/a&gt;
    Cientista de Dados
&lt;/div&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sou engenheiro florestal por formação mas atuo há mais de 12 anos na área de Ciência de Dados nos ramos de tecnologia e serviços financeiros. Passei por empresas como Serasa Experian, Facebook e Instagram, no Brasil e nos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atuando em posições estratégicas realizando análises utilizando ferramentas de análise de dados como R, RStudio, Python e ferramentas de visualização de dados como ggplot2, Tableau dentre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre as metodologias estatísticas, tenho experiência com: teste A/B, análise de regressão, algoritmos de segmentação/agrupamento, modelos de classificação como regressão logística e random forest, modelos de inferência causal como propensity score matching, dentre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas áreas de negócio, tive a oportunidade de trabalhar com projetos em Analytics durante a minha experiência na Serasa Experian, com o desenvolvimento de variáveis baseadas em dados não estruturados, bem como desenvolvimento de modelos de risco com aplicações em marketing, seguros e fraude. Já durante a minha experiência na Meta, tive a oportunidade de trabalhar nas áreas de Parcerias de Mídia e Vendas para Pequenas e Médias Empresas, bem como nas áreas de desenvolvimento de produtos (Instagram e WhatsApp).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;pesquisador-em-ecologia-florestal&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#pesquisador-em-ecologia-florestal&#34;&gt;
        ##
    &lt;/a&gt;
    Pesquisador em Ecologia Florestal
&lt;/div&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Antes de ir para o mercado, atuei como pesquisador em ecologia florestal durante meu mestrado em Ciência Florestal. Minha linha de pesquisa envolveu quantificação de recursos florestais e sistemas de restauração da Mata Atlântica no estado de São Paulo. Além disso, tive participação em alguns projetos de pesquisa através de consultoria estatística, saindo como co-autor em alguns trabalhos. Você pode acessar a minha dissertação de mestrado completa no link da Biblioteca da UNESP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante esses anos como pesquisador tive a oportunidade de aplicar diversos métodos estatísticos como planejamento de experimentos, análise de variância, análise de regressão utilizando modelos lineares e modelos lineares generalizados. Você pode conferir a lista de publicações no meu perfil do ResearchGate.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;canal-no-youtube-prática-de-dados&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#canal-no-youtube-pr%c3%a1tica-de-dados&#34;&gt;
        ##
    &lt;/a&gt;
    Canal no YouTube: Prática de Dados
&lt;/div&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Visando preencher uma lacuna de conhecimento sobre R em Português, decidi criar um canal Prática de Dados no YouTube, durante a pandemia, para compartilhar um pouco do que sei sobre R para iniciantes e intermediários. Esse é um projeto que tenho muito carinho, apesar de pouco ativo atualmente, mas que gera aproximadamente 4 mil visualizações por mês.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
